貓貓胰臟癌

月頭確診胰臟癌，醫生話個癌好毒可以係短時間散到去其他器官，以現時嚟講無得救，問我地會否開刀抽組織出嚟化驗係邊種癌。咁貓貓本身都十幾歲，家人唔想佢再受一刀接返屋企休養。

醫生開左止痛藥同埋消炎藥比貓貓飯後食，初頭返嚟嗰兩日都正常進食，但之後就開始惡化又屙又嘔甚至有抗拒進食情況( 已經差唔多有一個星期)。問返醫生如果唔肯食就要開窿夾硬餵佢食。

貓貓現時多數瞓喺度休息，對事物同聲音都有反應，得閒會行一兩轉再瞓，三餐時間會叫人餵嘢食，不過多數聞下奶下食一兩啖之後走開，食完冇耐就會嘔返出嚟，體重起馬瘦咗三分一摸到背脊骨。

屋企人意願見到貓貓咁嘅情況唔想佢再痛苦落去，不如打支針送佢上天堂。而我自己就覺得 生老病死係生物必經嘅階段，任何嘅生物都係求生唔係求死，當生命燃燒到盡頭時之前一定會痛苦，暫時貓貓行得走得只不過係唔食得，又未去到休克甚至冇知覺，係唔係就可以有決定權結束佢嘅生命?我有啲保留!

有無巴打絲打可以畀啲意見我? 另外想問問到最後貓貓情況惡劣要打針上天堂，有無醫生係會做上門服務?我想貓貓係熟悉嘅環境離開。謝謝!!

貓貓係屋企最開心，佢係醫院會好驚....但唔知有無獸醫上門打針，如果不太辛苦開始成日訓，由得佢自然訓訓下走囉

我隻貓仔13歲2016年年尾因為口腔癌走左。由確診到離開大約2個星期。
開頭都肯食野，我地俾D濕糧送嗎啡水俾佢止痛！之後就瞓多過食。另外都同屋企人商量如果貓仔開始拒絕食野就會打針送佢走，唔想佢咁辛苦！同時都跟獸醫溝通上門打針及安排寵物善終服務。

俾小小意見你，貓貓都會知道自己就黎夠鐘，通常走前兩三日就會好似冇病咁，胃口好又鐘意係自己喜愛嘅地方逗留！你就開始要有心理準備！

獸醫係我平常睇開嘅獸醫，所以佢都肯上門。
完成打針後獸醫會幫貓貓放尿，原來貓貓有好多日冇去廁所（因為我家有多隻貓又共用貓廁所所以冇發現到，佢地嘅忍受程度好高）。之後通知24小時寵物善終服務上門接貓貓走。等待同時幫貓貓清潔及剪指甲。要佢走得有些尊嚴！

希望我嘅經驗能夠幫得上！

我都想佢可以自然咁去

多謝你意見! 貓貓對於我黎講係屋企人，有尊嚴咁走係我可以為佢做慨最後一件事。

其實係你應該係最清楚 feel 到貓貓既生存意志，佢如果想陪伴到你最後一刻，向佢最熟悉既地方安然離去咁你就真係要好好咁陪伴佢行埋最後段路，如果佢真係好痛苦，真係要打針都最好都唔好帶佢出去獸醫度進行，最可能向貓貓最熟悉既地方下進行，打針時你最好可以陪伴在則一路模下佢頭仔等佢可以走得安心，你可以 check 下上門獸醫服務。

十分認同!開post前貓貓情況唔樂觀，隔日無啦啦食返野重要食兩倍分量又屙返正常便便，開頭以為佢回光反照，但係暫時而家除咗比平常時休息多啲之外，同未發病之前狀態係一樣。如果我地家人嗰一刻放棄佢，我諗都見證唔到佢堅強嘅生存意志。

我女友個咪仔之前又係因為肝同十二指腸有 cancer，十九歲咪其實可以做到既野就真係唔多，當時隔幾個月帶佢照超聲波 mon 住腫瘤有冇擴大，如是者冇乜特別情況下去到第二年既八月左右擴散到個鼻仔，影響到佢既呼吸，但咪仔一樣都仲會吃渴屙睡，但最後去到臨走前幾日情況就開始急轉直下到行唔到食唔到，好在我同女友𠴱段時間可以請一星期假陪伴在則直至到過左中秋節既半夜，臨走前仲識得叫醒我地，諗返雖然傷感，但好感恩可以陪佢行到最後一刻，可以向我地呵護下離開。

總之就加油啦，貓貓好多時都好希望留底去比你去照顧到走既一刻，呢個絕對係佢既最大希望。

比著我會請人上門幫佢安樂死
太辛苦喇

咪仔有你呢個主人好幸福，而猫猫有成19歲壽命比較其他猫猫長壽好令人羨慕。19年真係一個長時間，基本上陪伴左人身嘅成長階段，由唔懂事到懂事由讀書到出嚟做嘢,諗返起好似眨下眼就過好唏噓。雖然寵物離世好令人傷感,但係都唔好忽略佢地為我哋帶來嘅歡樂同開心, 甚至令我對生命嘅價值有一番體會。

多謝我會